<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dieter Ladenhauf</title>
    <link>https://didiladi.github.io/de/</link>
    <description>Recent content on Dieter Ladenhauf</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2018 18:25:22 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://didiladi.github.io/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Photo Pilot</title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/projects/photo-pilot/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/projects/photo-pilot/</guid>
      <description>Ever wondered if the cumbersome task of manual photo selection (for e.g. a photo album) could be automated? Photo Pilot to the rescue!
This project is a platform independent Electron app which uses convolutional neural networks (CNN) to decide whether a photo fulfills certain quality standards.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fitness Tracker</title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/projects/fitness-tracker/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/projects/fitness-tracker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;How to build your own machine learning-enabled fitness tracker? This personal project explores several topics, from microcontroller and sensor hardware, firmware development and machine learning for motion detection.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expense Phoenix</title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/projects/expense-phoenix/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/projects/expense-phoenix/</guid>
      <description>Expense Phoenix is an Android/iOS app for tracking your personal expenses. The goal was to create a platform-independent ionic app which can be trusted. Sure, there are a ton of other apps out there, which provide the same functionality. However, can you really trust these apps with your personal financial data?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Color Swipe</title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/projects/color-swipe/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/projects/color-swipe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Color Swipe is a thrilling Android/iOS game where you have to swipe the colors into the correct direction. It is based on ionic which sits on top of apache cordova. The UI is done mainly with d3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/cv/00-petersgasse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/cv/00-petersgasse/</guid>
      <description>8
Jahre
   09/1997
-
07/2005
 Bundesrealgymnasium (BRG) Petersgasse, Graz
    Bezeichnung Beschreibung     Schwerpunkt: Naturwissenschaften   Abschluss: Matura am 22.06.2005 mit gutem Erfolg abgelegt     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/cv/01-bachelor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/cv/01-bachelor/</guid>
      <description>3.5
Jahre
   10/2005
-
02/2010
 Bachelorstudium Softwareentwicklung und Wirtschaft, Technische Universität Graz
    Bezeichnung Beschreibung     Motivation: Das Schreiben von Software ist eine überaus spannende Tätigkeit, da sie ein Hohes Maß an Kreativität und Querdenken erfordert. Daher gab es für mich nach Schulabschluss nur eine Studienwahl: Softwareentwicklung.   Bachelorarbeit: &amp;ldquo;Programming an Interface to Facebook&amp;rdquo; 
Im Kontext dieser Arbeit wurde mit der Programmiersprache Groovy eine Client Library für Facebooks API Facebook Connect implementiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/cv/02-kapsch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/cv/02-kapsch/</guid>
      <description>   08/2008
 Ferialpraktikum, Kapsch CarrierCom AG - gearbeitet wurde am Institut für Softwaretechnologie an der Technischen Universität Graz
    Bezeichnung Beschreibung     Aufgaben-bereich: Softwareentwicklung eines sozialen Portals für Medienstreaming unter Benutzung von JavaServer Faces. Dabei sammelte ich erste Erfahrungen mit agilen Software-Entwicklungsmethoden.     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/cv/03-master/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/cv/03-master/</guid>
      <description>2
Jahre
   02/2010
-
03/2012
 Masterstudium Softwareentwicklung und Wirtschaft, Technische Universität Graz
    Bezeichnung Beschreibung     Schwerpunkte: Web and Data Science und Wissensmanagement   Masterarbeit: &amp;ldquo;Liquid Diagrams - A Suite of Information Visualisation Gadgets&amp;rdquo; am Institute of Interactive Systems and Data Science
Liquid Diagrams, eine Sammlung von Flex-basierten Visualisierungen und dessen Framework wurden im Rahmen dieser Arbeit erweitert. Dies inkludiert die Erweiterung der Benutzeroberfläche, Verbesserungen der Effizienz, die Einführung von 3D-Effekten und umfangreiche Refactoringmaßnahmen der Architektur des Frameworks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/cv/04-eegs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/cv/04-eegs/</guid>
      <description>3
M
   03/2010
-
06/2010
 Institut für Computergraphik und Wissensvisualisierung, Technische Universität Graz
    Bezeichnung Beschreibung     Art der Anstellung: Studienassistent mit geringfügiger Anstellung   Aufgaben-bereich: Betreuung von Studenten im Kurs &amp;ldquo;Entwurf und Entwicklung großer Systeme&amp;rdquo; und Korrektur von studentischen Abgaben.     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/cv/05-dynatrace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/cv/05-dynatrace/</guid>
      <description>5
Jahre
   07/2012
-
laufend
 Backend Softwareentwickler im Bereich Application Performance Management (APM), Dynatrace Austria GmbH, Linz
    Bezeichnung Beschreibung     Aufgaben-bereich 2012 - 2013: Zu Beginn meiner Zeit bei Dynatrace war ich zuständig für die Weiterentwicklung eines SWT-basierten Rich Clients. Später richtete sich mein Fokus auf die Entwicklung der Webui im Bereich Real User Monitoring (RUM).   Aufgaben-bereich 2013 - 2017: Wechsel in den Java Backend Bereich, da ich eine neue Herausforderung suchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://didiladi.github.io/de/cv/06-bildungskarenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://didiladi.github.io/de/cv/06-bildungskarenz/</guid>
      <description>1
J
   07/2017
-
06/2018
 Bildungskarenz Masterstudium Computer Science, Technische Universität Graz
    Bezeichnung Beschreibung Punkte10     Beschreibung: Lebenslanges Lernen ist im Bereich der Softwareentwicklung sehr wichtig. Daher entschloss ich mich für eine einjährige Bildungskarenz, um mein Wissen im Bereich von Machine Learning zu vertiefen. Während dieser Zeitspanne erfolgte ein Umzug von Linz zurück in meine Heimatsstadt Graz.    Kurse an der TU Graz: Neural Networks, Knowledge Discovery and Data Mining 1 + 2 und Recommender Systems.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>